%%%%%%%%%%Allgemeines%%%%%%%%%
\usepackage[left=2.5cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{array}
\usepackage{float}
\usepackage{lastpage}

%%%%%%%%%%Sprache%%%%%%%%%% Sprache: Deutsch
\usepackage[ngerman]{translator}
\usepackage[ngerman]{babel} % Silbentrennung

%%%%%%%%%%Glossar%%%%%%%%%
\usepackage[nogroupskip,nopostdot,acronym,nonumberlist]{glossaries}
%\setacronymstyle{short-long} 

%%%%%%Literaturverzeichnis%%%%%%%%
\usepackage[backend=biber, natbib=true, citestyle=ieee]{biblatex}

\bibliography{biblio}
\DeclareFieldFormat{title}{\mkbibquote{#1\isdot}}
\DeclareFieldFormat{url}{\url{#1},}
\DeclareFieldFormat{urldate}{Abrufdatum: #1\isdot}

%%%%%%%%%Schriften%%%%%%%%%
%\usepackage{mathpazo} % Palatino für Mathemodus
%\usepackage{mathpazo,tgpagella} % auch sehr schöne Schriften
%\usepackage[scaled=1.2]{helvet}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{setspace} % Zeilenabstand

%%%%%%%%%Tabellen%%%%%%%%%
\usepackage{multirow} % Tabellen-Zellen über mehrere Zeilen
\usepackage{multicol} % mehre Spalten auf eine Seite
\usepackage{ltxtable, tabularx, longtable, tabu} % Für Tabellen mit vorgegeben Größen
\usepackage{booktabs} %Für Tabellen im "wissenschaftlichen Stil" mit ausschließlich horizontalen Linien 

%%%%%%%%%Layout%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}

%%%%%%%%%Grafiken%%%%%%%%%
\usepackage[dvipsnames]{xcolor} % Farben
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx} % Bilder
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

%%%%Quellcode%%%%%
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{vs}

%%%Sonstiges
\usepackage{xparse}
\usepackage{url}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{nameref}

%%%%%%LINKS%%%%%%%%%%%
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[bookmarks,pdfusetitle,hidelinks]{hyperref}
\def\UrlBreaks{\do\/\do-}
\usepackage[all]{hypcap} % Beim Klicken auf Links zum Bild und nicht zu Caption gehen





